---
title: 2024年与半途而废
time: 2024-12-31T23:59:59+08:00
categories: [随笔]
audio: '{ "name": "girls,dance,staircase", "artist": "小野 豊", "url": "/article-assets/2024-summary/38. girls,dance,staircase.flac", "cover": "/article-assets/2024-summary/EmbeddedCover.jpg" }'
---
2024年，受够了吃冷饭。不想吃外卖，不想与微波炉为伴。

2024年，对我来说也许不是最糟糕的一年，但大概是成就最少的一年。回忆自己曾经想做的事，似乎都并不复杂。上一篇文章还说“作为年度总结的一部分和新年的第一篇文章”，结果直到今天，今年也只发了这一篇文章（除了本篇以外）。并不是因为没有想写的东西，只是头脑一直很沉重，下班之后就放弃思考，不要说内容细节，就连最基本的措辞都组织不好。

年初买了很多书，包括文学、技术等等很多类型，还在心里作了规划，比如要入门信息论、读克里斯蒂和麻耶雄嵩的小说、学习制作Live2D模型。但结果几乎没执行，只读完了米泽穗信的《小市民》系列，出差来回带的印影版《独眼少女》成了鼠标垫。论文也读不进去，Swin Transformer和Diffusion的论文打印出来放了一年，大概是因为用不到吧，基础知识也有欠缺，看完了依然完全抓不住重点。

科研也进行不下去，家里网不好，又不想把电脑搬到乱糟糟的宿舍，买了显卡几乎没发挥作用，逆向、二进制、集成电路之类的也没空折腾，就写了几个没啥用的C#项目聊以自娱。

想逃避出去玩也没成，坐在火车上接到任务给好几个人打电话，到了地方拎着生煎包坐地铁崴脚了，然后躺了半个月。

类似的方面还有很多，借口找了很多，方法也找了一些。但结果心态还是出了问题。夜以继日地处理紧急但不重要的事，想到自己一团糟的生活和人际关系，内心充斥着令人烦躁的情感。

仔细想想这一年做了什么。第一是和人打交道，充满妥协地，把各种模糊的事情理清楚，然后传达给其他人。这一年里我的表达量可能超过了此前十年的总和。第二是A4纸雕花，把思维里、结构化的内容写成非结构化的文档，谓之设计。

没有人找我闲聊，没有人找我陪伴，没有人需要我的灵魂。找我都是来寻求业务帮助，希望我做更多工作。

> 霙：“如果没有希美，我至今都只会一无所有，也不会接触到音乐。希美和我说话，做我的朋友，对我好，我真的很高兴。”
> 
> 希美：“对不起，这事我不太记得了。”
> 
> 霙：“总是带领着大家，总是很开朗，让我很佩服。”
> 
> 希美：“霙是个很努力的人。”
> 
> 霙：“喜欢希美的笑声，喜欢希美的一言一语，喜欢希美的脚步声，喜欢希美的头发，喜欢……希美的一切。”
> 
> 希美：“喜欢霙的双簧管。”
>
> ![“最喜欢”的拥抱](assets/Liz to Aoi Tori 1.opti.png)

在霙的心里，希美是自己唯一的朋友，而自己只是希美众多朋友中的一员。在霙看来，愿意与这样的自己做朋友的希美是她唯一的依靠，心目中的交往低位使霙产生了自卑的心理。青鸟自己是不愿离开的，只有莉兹才能放飞青鸟。也许仅靠我的意识无法拯救自己，让我感到无助和恐惧。

无论如何，明天都是一个新的开始。我依然希望观察这个世界，爱某个具体的人。

![芙莉莲1](assets/Sousou no Frieren 22 1.opti.png)

![芙莉莲2](assets/Sousou no Frieren 22 2.opti.png)

![芙莉莲3](assets/Sousou no Frieren 22 3.opti.png)

![芙莉莲4](assets/Sousou no Frieren 22 4.opti.png)